---
title: "Material"
description: "."
lead: ""
date: 2020-10-06T08:49:31+00:00
lastmod: 2020-10-06T08:49:31+00:00
draft: false
images: ["usb.png"]
menu:
  docs:
    parent: "aufbauanleitung"
weight: 630
toc: true
---
## Materialliste
|Anzahl| Material | Marktpreis (gemittelt)
|---|---|---|
|1(\*) |Prozessorboard „Arduino Nano“   | 11,00€  | 
|1(\*) |Prozessorboard „Arduino Teensy“   | 24,00€  | 
|1     |Breadboard 17x10    | 3,00€  | 
|1     |Jumperkabel (1Set = 40St)   | 1,50€  | 
|1     |Motortreiber   | 1,95€  | 
|1(\*) |Motor „Gelb“ inkl Rad (grade Ausführung)   | 2 x 3,80€  | 
|1(\*) |Motor „klein“ inkl Rad   | 2 x 3,80€  | 
|1     |Akku VARTA Powerpack 57959   | 13,00€  | 
|1     |USB-Kabel passend zu P-Board   | 3,50€  | 
|1     |HC-05 Bluetoothmodul   | 11,00€  | 
|10    |Wannenstecker   | 10 x 0,10€ | 
|1     |2m Flachbandkabel min 10-polig | 2 x 1,30€ | 
|10    |Pfostenstecker | 10 x 0.12€ | 
|1     |USB-Stecker mit Lötanschlüssen | 1,25€ | 
|2     |Buchsenleiste 40 polig (wird passend zugeschnitten) | 2 x 0,80€ | 
|2     |Steckerleiste 40 polig (wird passend zugeschnitten) | 2 x 0,80€ | 
|1     |Schrumpfschlauch 40 cm (Passend auf die Kabeladern) | 0,40€ | 
|1     |1,5 m Netzwerkkabel (Spender für die Kabeladern) | 3,00€ | 
|8     |„Holz“-Schrauben 2,2 mm x 5 mm | 8 x 0,05€ | 
|5     |Metrische Schrauben M2 x 6 inkl. Mutter und Unterlegscheibe | 5 x 0,05€ | 
|2     |Entstörkondensatoren 100nF | 2 x 0,08€ | 
|1     |Bodengleiter (kann auch selbst gedruckt werden) | 3,50€ | 
|1     |Streifenrasterplatine (es reicht ca 1,5 x 5 cm).Allerdings werden diese Plantinen meist nur im „Postkartenformat“ angeboten | 3,50€ | 

\*) wahlweise


Das Kleinmaterial ist großzügig bemessen da ja durchaus etwas bei der Montage kaputtgehen kann.	

## Bezugsquellen
 (ohne Anspruch auf Vollständigkeit)
- [Roboter Bausatz](www.roboter-bausatz.de)
- [Polin](www.pollin.de)
- [Reichelt](www.reichelt.de)
- [Conrad](www.conrad.de)
- [Marotronics](www.marotronics.de)
- [Klose-MS](www.klose-ms.de)
- und natürlich die großen Onlineauktionshäuser und -schuhhändler (daher auch die umfangreichen Fotos)

## Produktbilder
- USB-Stecker<br>![USB-Stecker](usb.png "USB-Stecker")
- "Teensy"<br>![Teensy](teensy.png)
- "Arduino Nano"<br>![Arduino](arduino.png)
- Breadboard 170<br>![Breadboard](breedboard.png)
- Jumperkabel<br>![Jumperkabel](jumpercable.png)
- Motortreiber<br>![Motortreiber](motortreiber.png)
- Antrieb "Gelb"<br>![Antrieb "Gelb"](antrieb-geld.png)
- Antrieb "Klein"<br>![Antrieb "Klein"](antrieb-klein.png)
- Varta Akku 57969<br>![Motortreiber](motortreiber.png)
- Flachbandkabel mit Stecker<br>![Flachbandkabel mit Stecker](flachband.png)
- Bodengleiter<br>![Bodengleiter](bodengleiter.png)
- HC-5<br>![HC-05](hc-05.png)
- Holz-Schrauben (kurz)<br>![Holz-Schrauben (kurz)](holzschreiben.png)
- Schauben M2<br>![Schraube M2](m2.png)
- Wannenstecker 10 polig<br>![Wannenstecker 10 polig](wannenstecker.png)
- Platine (Lötseite)<br>![Platine (Lötseite)](platinen.png)
- Platine (Bauteilseite)<br>![Platine (Bauteilseite)](platinebauseite.png)

